刷新 30 回复 191 关注

举报只看`#484006` **精品**3月之前 9-18 9:03:04

最近电网要秋招了，今年刚上班的给大家详细解释一下电网待遇吧。信息有多方面来源，证明材料就不贴了容易出事。
1.电网的待遇不像互联网金融那样会写在劳动合同上，所以问待遇必须要问收入稳定以后的老员工，问前一年或者前两年入职的都不行。
2.电网有“爬岗”的说法，不知道其它体制内单位是不是也是这样。每年工资分不同阶段，下面都说的是含公积金到手，按我知道的几个待遇好的地方说。
3.刚进去半年拿试用期工资，一般就几千块钱，最高的应该是苏州局，能有6000；第一年后半年拿岗位工资+部分绩效，12月看地区，效益好的会发一波少量年终奖(满年终的10%）。总的来说第一年到手差不多10w以内。
4.第二年(转正之后）拿岗位工资+全部绩效，年终奖发部分(满年终的50%到60%)，五险一金因为按第一年的交，会很少。
5.第三年拿岗位工资+全部绩效+全额年终奖，五险一金按第二年基数交，这个时候五险一金还没满额。
6.第四年拿岗位工资+全部绩效+全额年终奖+全额五险一金，之后如果没升职或者岗位不变，工资就不会有太大变动。
7.总的来说，电网的工资要看第四年(工作三年后)的情况，问刚进去的学长学姐没用。一般效益好的地方，第四年公积金会达到当地满额，所以说苏州局含公积金到手35w绝对不假，因为苏州局公积金第四年会满额，苏州当地满额税前年收入基数就有34w。



`#2534770` 3月之前 9-18 9:18:25

[Alice] 劳动合同不是必须写清楚工资的吗



`#2534784` 3月之前 9-18 9:20:55

[洞主] Re Alice: 没有这条规定，你可以查一下



`#2534807` 3月之前 9-18 9:27:07

[Bob] 试用期 北京 杭州都有八千多哦



`#2534816` 3月之前 9-18 9:28:58

[洞主] Re Bob: 嗯嗯，具体我了解的也不是太清楚，我觉得纠结前几年工资没啥意义……



`#2534826` 3月之前 9-18 9:31:21

[Bob] Re 洞主: 哈哈是的，就是看到了，补充一下，dz总结的很详细



`#2534877` 3月之前 9-18 9:42:42

[Alice] 你可以查一下《中华人民共和国劳动合同法》第十七条 劳动合同应当具备以下条款：
……
(六)劳动报酬;
……



`#2534919` 3月之前 9-18 9:52:19

[洞主] Re Alice: 写劳动报酬不一定要写具体数字，具体数字入职之后人资和财务会讲岗位工资部分，绩效部分不讲。



`#2534982` 3月之前 9-18 10:04:51

[Carol] Re Alice: 劳动报酬基本上等于基本工资



`#2535278` 3月之前 9-18 10:47:43

[Dave] 请教一下洞主，如何关注电网招聘信息



`#2535356` 3月之前 9-18 10:59:44

[洞主] Re Dave: 电机系系馆会有招聘时间，国网招聘平台上有各个省公司的招聘行程



`#2535678` 3月之前 9-18 11:59:14

[Eve] 请问洞主知不知道杭州局的工资大概是什么情况啊



`#2535722` 3月之前 9-18 12:04:45

[洞主] Re Eve: 不了解，我不认识在杭州局的老员工



`#2536577` 3月之前 9-18 14:16:57

[Francis] Re Alice:恰恰相反，劳动法上的工资是一个非常头疼的概念，劳动法上经常有赔偿几个月工资的制度，但定义每个月工资都挺麻烦的，比如有一个房地产销售，底薪低，提成高，他的工资收入到底是多少。这是一个很容易涉诉的问题



`#2536833` 3月之前 9-18 14:59:07

[洞主] 这就加精了，感谢管理员



`#2536941` 3月之前 9-18 15:22:12

[Grace] 1家乡供电公司2苏南供电公司3别去山东4杭州局不太行5普通人最好拒绝电科院经研院能源院等各种高逼格的地方，很累，没有真正意义上的“下班”6家里能支持下房子电网就是快乐天堂



`#2536976` 3月之前 9-18 15:26:09

[洞主] Re Grace: 是的，市局性价比很高。



`#2537696` 3月之前 9-18 17:17:28

[Hans] Re Grace: 为什么别去山东那



`#2537733` 3月之前 9-18 17:22:41

[Isabella] 北京电网怎么样呀



`#2537810` 3月之前 9-18 17:33:24

[Jason] 博士去能去市局吗



`#2538052` 3月之前 9-18 18:19:03

[Kate] Re Grace: 啥叫普通人呀，没有关系的？



`#2539639` 3月之前 9-18 21:47:47

[洞主] Re Jason: 能接受博士下基层的落差，可以



`#2539640` 3月之前 9-18 21:47:57

[洞主] Re Isabella: 不了解



`#2542428` 3月之前 9-19 9:18:48

[Louis] 洞主好,某知名电网就业群群主诚挚邀请电网董哥进群吹逼，群号143666220



`#2542661` 3月之前 9-19 10:16:14

[Margaret] 请问dz，非电机系可以去电网吗



`#2543329` 3月之前 9-19 11:57:04

[Nathan] Re Margaret: 也有招，但估计处于边缘状态吧



`#2544674` 3月之前 9-19 16:05:33

[Olivia] 过几年电网还会这么香吗



`#2544749` 3月之前 9-19 16:22:59

[洞主] Re Olivia: 电网一直都这个待遇，香不香是和外面比。



`#2545756` 3月之前 9-19 18:53:25

[Louis] Re 洞主: 洞主你进群了吗



`#2545774` 3月之前 9-19 18:55:32

[洞主] Re Louis: 没进，会暴露身份



`#2555338` 3月之前 9-20 21:35:59

[Paul] Re : mlgbflag



 插入图片

 预览 发表